var examName="104年進階專科護理_一般內科組";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"一位82歲女性，半年前被診斷為右側肺部的鱗狀上皮細胞癌，且合併肝臟轉移，在接受過2次化療後，因為感到極度不適而停止化療。近日因為噁心、嘔吐、腹痛、便秘、關節痛且極度虛弱而到急診求醫，造成其不適最可能的原因為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"低血鎂"},{ans:"B",item:"高血鈣"},{ans:"C",item:"高血鉀"},{ans:"D",item:"低血鈉"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":2,"question":"一位慢性腎病病患，因腹部絞痛、肌肉痙攣入院，抽血檢查結果Ca+2 7.0 mg/dL，當進行身體檢查時，可能會有哪些發現？① Chvostek's sign (+) ② Cullen sign (+) ③ Trousseau's sign (+) ④ Murphy's sign (+)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①②"},{ans:"B",item:"①③"},{ans:"C",item:"②④"},{ans:"D",item:"③④"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":3,"question":"下列何者與高血鉀症較無相關性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Rhabdomyolysis"},{ans:"B",item:"Angiotensin converting enzyme inhibitor (ACEI )"},{ans:"C",item:"Loop diuretics"},{ans:"D",item:"NSAIDs"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":4,"question":"一位82歲男性，因意識不清入急診，有高血壓病史，使用Losartan 1# qd。生命徵象為36.8℃、96次/分、158/90 mmHg，Brain CT沒有特殊發現，抽血檢查結果：glucose 70 mg/dL，K+ 7.0 mEq/L，BUN 44.1 mg/dL，Cr 2.97 mg/dL，EKG顯示Peaked T wave，以下何項處理較為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"給予50% glucose (20 ml/amp) +RI 10U"},{ans:"B",item:"予以口服Kalimate或Kayexalate"},{ans:"C",item:"給生理食鹽水1000 ml 靜脈注射"},{ans:"D",item:"在點滴中加入KCl 20 mEq"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":5,"question":"六歲的江小弟，因為嘔吐及意識狀態改變被送入急診，其動脈血液氣體分析為pH 7.2，PaO2 100 mmHg，PaCO2 25 mmHg，HCO3¯ 10 mEq / L；血液電解質檢查為Na+ 126 mEq/L， K+ 5 mEq/L， Cl¯ 95mEq/L，病人有下列何種狀況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"代謝性酸中毒合併呼吸性代償，anion gap增加"},{ans:"B",item:"代謝性鹼中毒合併呼吸性代償，anion gap正常"},{ans:"C",item:"呼吸性酸中毒合併代謝性代償，anion gap增加"},{ans:"D",item:"呼吸性鹼中毒合併代謝性代償，anion gap正常"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":6,"question":"一位罹患糖尿病多年患者，血糖控制不理想，右腳跟有約5 × 5cm的傷口，深可見骨，分泌物極多，且有惡臭，其傷口採取濕敷(wet dressing ) 的最主要目的為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"促進上皮化的過程，以縮短癒合的時間"},{ans:"B",item:"減低局部的菌叢數目以減少抗生素的使用"},{ans:"C",item:"清除傷口的滲出液、焦痂"},{ans:"D",item:"降低水分由微血管滲入組織的速度"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":7,"question":"有關Fentanyl TTS貼片之使用，下列說明何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"貼上去立即有效，所以貼上後不需加上口服嗎啡來止痛"},{ans:"B",item:"欲使用貼片處的皮膚應先將毛髮除去，以確保貼片與皮膚密合"},{ans:"C",item:"副作用和嗎啡類似，但有較多的便秘、噁心、嘔吐"},{ans:"D",item:"發燒或冒汗之病人，因為吸收速度不穩定，故不適於使用"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":8,"question":"晚期癌症病人併有慢性疼痛症狀，使用下列何種鴉片類( opioid或narcotic ) 止痛藥物，最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Codeine"},{ans:"B",item:"Tramadol"},{ans:"C",item:"Meperidine"},{ans:"D",item:"Hydromorphone"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"依據世界衛生組織的止痛藥物三階原則，若已經使用嗎啡(morphine ) 時，通常不會併用以下何種藥物輔助止痛？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Acetaminophen"},{ans:"B",item:"Tramadol"},{ans:"C",item:"NSAID"},{ans:"D",item:"Gabapentin或Pregabalin"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":10,"question":"以下何種藥物不屬於鴉片類止痛藥？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Fentanyl"},{ans:"B",item:"Meperidine"},{ans:"C",item:"Codeine"},{ans:"D",item:"Acetaminophen"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":11,"question":"下列何者較不可能是急性胰臟炎的病因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"喝酒"},{ans:"B",item:"高膽固醇"},{ans:"C",item:"膽結石"},{ans:"D",item:"施作逆行性膽管攝影"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"政府以預算或健保給付進行之肝癌預防策略，不包括何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高風險地區( 如山地鄉 ) 幼童A型肝炎疫苗接種"},{ans:"B",item:"全國新生兒B型肝炎疫苗接種"},{ans:"C",item:"慢性B型或C型肝炎病人定期就醫追蹤(超音波檢查及血液檢驗 )"},{ans:"D",item:"慢性B型或C型肝炎病人符合特定條件時給付藥物( 口服抗病毒藥物、注射干擾素)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":13,"question":"有關結核病防治的敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"痰液塗片耐酸性染色AFB(acid - fast bacilli ) 鏡檢為陽性的病人，皆須立即投予抗結核藥物"},{ans:"B",item:"肺結核的初次感染病灶( primary focus ) 通常發生在左右兩側肺尖處"},{ans:"C",item:"一般而言，肺結核與肺外結核治療藥物的選擇是一樣的"},{ans:"D",item:"結核菌感染後發病率超過50%"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":14,"question":"有關多重抗藥性結核病的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"菌株經分子檢驗確認為Rifampicin及Isoniazid抗藥者"},{ans:"B",item:"傳染病防治法( 2009 ) 已將其納入第三類法定傳染病"},{ans:"C",item:"多重抗藥性結核病陰轉定義為：連續2次間隔30天的塗片( 培養) 為陰性"},{ans:"D",item:"多重抗藥性結核病之治療至少需持續18-24個月，並執行進階都治(DOTS – plus ) 治療"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":15,"question":"有關醫療照護相關感染監測及防治重點微生物之一「Vancomycin - resistant Enterococci」，以下描述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為革蘭氏陰性球菌"},{ans:"B",item:"無法存活於惡劣環境"},{ans:"C",item:"常見菌株E.faecalis非正常腸道菌叢的一部份"},{ans:"D",item:"病菌污染醫療工作人員的手可持續至60分鐘"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":16,"question":"有關登革熱的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"登革熱主要的傳染媒介為白線斑蚊與埃及斑蚊"},{ans:"B",item:"登革熱休克症候群原因為病人出現血漿滲漏導致血壓下降"},{ans:"C",item:"即使早期給予適當的靜脈輸液及支持性治療，登革熱休克症候群之死亡率仍超過30%"},{ans:"D",item:"登革熱病毒分為4種血清型，感染第一型後再感染第二型病症最為嚴重"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":17,"question":"有關諾羅病毒 (Norovirus ) 感染，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"易造成呼吸照護中心和身心障礙機構等發生腸胃炎群聚"},{ans:"B",item:"人類易感受性低、感染約需1000病毒量( viral particles ) 才會致病"},{ans:"C",item:"傳染途徑，主要以糞口途徑為主"},{ans:"D",item:"潛伏期通常是24至48小時"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":18,"question":"下列何種病原體酒精消毒效果最差？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"綠膿桿菌( Pseudomonas aeruginosa )"},{ans:"B",item:"流行性感冒病毒( Influenza virus )"},{ans:"C",item:"白色念珠菌 (C.albicans )"},{ans:"D",item:"難醫梭狀桿菌(Clostridium difficile )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":19,"question":"根據我國傳染病防治法規定，第三類法定傳染病必須在多久內通報當地主管機關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"二十四小時內"},{ans:"B",item:"七十二小時內"},{ans:"C",item:"一週內"},{ans:"D",item:"一個月內"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":20,"question":"罹患低血鉀之高血壓病人，其降血壓藥物選擇應避免下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Thiazide利尿劑"},{ans:"B",item:"乙型交感神經阻斷劑"},{ans:"C",item:"鈣離子阻斷劑"},{ans:"D",item:"血管升壓素轉換酶抑制劑"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":21,"question":"一位62 歲女性，在門診量得血壓174/104 mmHg，心跳82次/分，血鈉137 mEq/L ， 血鉀2.9 mEq/L。尿液檢測無尿蛋白。其後續影像檢查以何者為優先？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"下肢血管超音波檢查"},{ans:"B",item:"腦血管超音波檢查"},{ans:"C",item:"心臟超音波檢查"},{ans:"D",item:"腹部超音波檢查"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":22,"question":"有氣喘病史之心絞痛患者，其藥物治療應避免下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乙型交感神經阻斷劑"},{ans:"B",item:"血管升壓素轉換酶抑制劑"},{ans:"C",item:"硝酸鹽類血管擴張劑"},{ans:"D",item:"鈣離子阻斷劑"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":23,"question":"變異型心絞痛患者接受藥物治療期間偶有夜間胸悶。數月後門診追蹤運動心電圖檢查，總運動時間8分10秒、無胸悶，但心電圖出現輕度心肌缺氧變化。後續應如何處置？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"因一般預後良好，持續觀察追蹤即可"},{ans:"B",item:"立即加重nitrate 及乙型交感神經阻斷劑之劑量"},{ans:"C",item:"立即加重aspirin之劑量"},{ans:"D",item:"立即安排心導管檢查，以確認冠狀動脈是否狹窄及其程度"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":24,"question":"氣喘的治療藥物分控制型藥物( controller ) 及緩解型藥物( reliever )，下列何者是最適當的控制型藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Inhaled corticosteroid"},{ans:"B",item:"Theophylline"},{ans:"C",item:"β2 -Agonists"},{ans:"D",item:"Anti - cholinergics"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":25,"question":"下列何者不是出血性腦中風常見的危險因子？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高血壓( hypertension )"},{ans:"B",item:"高血脂( hyperlipidemia )"},{ans:"C",item:"藥物濫用( drug abuse )"},{ans:"D",item:"凝血病變( coagulopathy)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":26,"question":"一位20歲男性，因突發性頭痛至急診求診，到院後出現嗜睡、體溫升高( 攝氏38度)， 有頸部僵硬現象；影像學檢查未發現局部病灶。腦脊髓液檢查初始壓力opening pressure 230 mmH2O、WBC 4000/μL、glucose 25 mg/dL、RBC 2/μL、protein 80 mg/dL；下列敘述何者正確？① 分辨是neutrophils或lymphocyte predominance 以鑑別Rickettsial disease② 詢問野外旅遊史以鑑別bacterial or viral meningitis③ 作Gram's stain，以進一步考慮是否為bacterial meningitis④ 應考慮抗生素治療",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①②"},{ans:"B",item:"②③"},{ans:"C",item:"③④"},{ans:"D",item:"①④"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":27,"question":" 在加護病房中一位60歲女性，突然喪失意識，量不到血壓，心電圖如下(圖一)，以下治療步驟何者錯誤？(圖一)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"傳統電擊器(monophasic ) 給予100焦耳的電擊"},{ans:"B",item:"給予體外心臟按摩，進行CPR程序"},{ans:"C",item:"抗心律不整藥物可以優先考慮amiodarone"},{ans:"D",item:"可放置waveform capnography(ETCO2 ) 來增加CPR的品質"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":28,"question":"關於糖尿病患低血糖的處理，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"懷疑低血糖時，應立即檢測血糖，以確定診斷"},{ans:"B",item:"意識清楚的病人，給予口服醣類15 - 20 g，例如：方糖、含糖飲料"},{ans:"C",item:"意識不清的病人，靜脈注射20 - 50 ml 50%的葡萄糖或肌肉注射升糖素0.5 - 1.0 mg"},{ans:"D",item:"對低血糖不自覺的病人，因為沒有低血糖的症狀，血糖控制標準可以更嚴格"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":29,"question":"一位20歲女性，因心悸、失眠、體重減輕來診，理學檢查發現grade 2 goiter，皮膚濕熱、眼球稍突出，有怕光現象容易流淚，抽血檢查：free T4 3.0 ng / dL、TSH<0.001 μU / mL，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Levothyroxine sodium(T4 ) 為治療首選"},{ans:"B",item:"此病是因TSH受體抗體引起的"},{ans:"C",item:"若給予放射碘治療，會增加甲狀腺危象的風險"},{ans:"D",item:"預計6～8週抗甲狀腺藥物治療可使甲狀腺機能正常"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"有關細菌性肝膿瘍的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可能由血行性傳染、膽道上行感染"},{ans:"B",item:"血液培養菌種在台灣最常見為大腸桿菌"},{ans:"C",item:"白血球通常會增加"},{ans:"D",item:"通常須用抗生素治療"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":31,"question":" 一位54歲女性，無心血管病史，半年前開始偶而於夜間睡眠時因胸悶而驚醒，最近一週又復發一次，應優先安排何種檢查？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸部放射線X光檢查"},{ans:"B",item:"運動心電圖"},{ans:"C",item:"24小時心電圖監測"},{ans:"D",item:"心臟超音波檢查"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":32,"question":"關於 ICU 病人譫妄( delirium ) 之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"譫妄與ICU 病人死亡率有關"},{ans:"B",item:"Alcoholism是產生譫妄的危險因子"},{ans:"C",item:"Benzodiazepine鎮靜藥物的使用會增加譫妄發生的風險"},{ans:"D",item:"使用呼吸器的病患，給予dexmedetomidine藥物鎮靜會增加譫妄的風險"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":33,"question":" 下列何者最不適合使用口服抗凝血劑以預防血栓性腦中風的適應症？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"間歇性心房顫動"},{ans:"B",item:"風濕性心臟病合併心房顫動"},{ans:"C",item:"大腦動脈硬化阻塞"},{ans:"D",item:"金屬瓣膜置換術後"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":34,"question":" 下列何者不是阿茲海默失智症( Alzheimer's disease，AD) 的病理呈現之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"斑塊( neuritic plaques)"},{ans:"B",item:"神經纖維糾結( neurofibrillary tangles )"},{ans:"C",item:"血管壁澱粉質沉積( amyloid angiopathy)"},{ans:"D",item:"腦幹出現Lewy body"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":35,"question":" 下列抗菌藥物之常見副作用配對，何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Clindamycin - 偽膜性腸炎"},{ans:"B",item:"Moxifloxacin - 心電圖QTc延長"},{ans:"C",item:"Metronidazole與alcohol併用- disulfiram reaction"},{ans:"D",item:"Macrolide - 腎毒性"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":36,"question":" 下列何種抗菌藥物之主要代謝並非經由腎臟，故不需依腎功能調整劑量？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Vancomycin"},{ans:"B",item:"Levofloxacin"},{ans:"C",item:"Metronidazole"},{ans:"D",item:"Penicillin"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":37,"question":" 有關台灣克雷伯氏肺炎桿菌 (Klebsiella Pneumoniae ) 之感染特徵，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"糖尿病是克雷伯氏肺炎桿菌肝膿瘍患者最常見的潛在性疾病"},{ans:"B",item:"糖尿病病人若有發燒、腹痛及白血球增高時，宜作腹部超音波或電腦斷層檢查"},{ans:"C",item:"克雷伯氏肺炎桿菌血流感染之併發症包括肺炎或中樞神經感染"},{ans:"D",item:"克雷伯氏肺炎桿菌菌株最常見之眼部感染為結膜炎"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":38,"question":" 一位55歲男性，診斷第2型糖尿病已有10年，最近抽血檢查：血糖AC 168 mg/dL、PC 240 mg/dL、HbA1C 8.5 %、BUN 30 mg/dL、Cr 2.0 mg/dL，目前使用之藥物有Metformin 500 mg tid、Glibenclamide 5 mg tid，下列哪一措施最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"將Glibenclamide 改為Repaglinide"},{ans:"B",item:"加入Sitagliptin 50 mg qd"},{ans:"C",item:"增加Metformin劑量至1000 mg bid"},{ans:"D",item:"增加注射Levemir 10 u hs"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":39,"question":" 一位65歲女性，有心衰竭、骨質疏鬆合併壓迫性骨折，下列何種降血糖藥物較不適合使用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Sulphonylurea"},{ans:"B",item:"Biguanide"},{ans:"D",item:"Thiazolidinedione"},{ans:"C",item:"DPP- IV inhibitor"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":40,"question":" 一位25 歲男性，因意識狀態改變被送至急診。呼吸快且深，實驗室檢驗結果如下：Glucose 420 mg/dL，Na+ 132 mEq/L，K+ 3.0 mEq/L，Cl¯ 102 mEq/L，pH 7.35， PaO2 88 mmHg，PaCO2 24 mmHg， HCO3¯ 12 mEq/L，另urine ketone 3+。最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳酸血症"},{ans:"B",item:"糖尿病酮酸血症"},{ans:"C",item:"高滲透壓性非酮性糖尿病昏迷"},{ans:"D",item:"代謝性鹼中毒"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":41,"question":" 一位78歲男性，被家人發現叫不醒送至急診，實驗室檢驗結果如下： 血中Glucose 900 mg/dL，BUN42 mg/dL，Na+ 140 mEq/L，K+4.5 mEq/L，HCO3¯ 22 mEq/L，另urine ketone trace。下列敘述何者最不合適？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"由於患者嚴重高血糖，故需在兩小時內將血糖控制於正常範圍內"},{ans:"B",item:"此病人有大量的體液缺乏，所以大量輸液治療以回復血行動力的穩定是治療的首要任務"},{ans:"C",item:"患者全身的鉀離子總量，常常是不足的，所以要特別注意鉀離子的監控及補充"},{ans:"D",item:"胰島素治療相對於輸液治療而言，扮演著次要的角色，但是初期建議由IV給予"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":42,"question":" 一位50歲婦女，清晨被家人發現叫不醒而送來急診，抽血檢查發現血糖30 mg/dL，胰島素40 μU/L，C - peptide升高，經過葡萄糖注射後，恢復意識，家屬注意到病人最近情緒不穩定，體重明顯增加，病人最可能有下列何種情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胰島腺瘤"},{ans:"B",item:"正在積極減肥"},{ans:"C",item:"注射胰島素"},{ans:"D",item:"有腎上腺疾病"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":43,"question":" 第2型糖尿病患者的飯後血糖控制不佳時，下列何種胰島素製劑能夠補充隨餐胰島素之不足？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"NPH"},{ans:"B",item:"Insulin Glargine"},{ans:"C",item:"Insulin Detemir"},{ans:"D",item:"Insulin Lispro"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":44,"question":" 關於住院中血糖的控制，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以sliding scale 的方式來控制血糖，不失為一種簡單有效的血糖控制方法"},{ans:"B",item:"以基礎－隨餐－校正劑量的胰島素注射方式，是目前糖尿病患住院血糖控制的建議策略"},{ans:"C",item:"根據NICE - SUGAR研究，在加護單位，血糖控制在118 mg/dL組比控制在144 mg/dL 組的病人在90天的死亡率較高"},{ans:"D",item:"重症病患的血糖控制，建議採用IV insulin infusion的方式來給予"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":45,"question":" 一位27歲女性，因心悸、體重2個月減輕3公斤來診，身體檢查心跳100次/分，頸部摸不到甲狀腺，抽血檢查free T4>4.0 ng/dL、TSH<0.004 μU/ml，I¯131 uptake減少，TSH receptor antibody(-)，最有可能為下列何種診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Hashimoto's thyroiditis"},{ans:"B",item:"Subacute thyroiditis"},{ans:"C",item:"Graves' disease"},{ans:"D",item:"Exogenous thyroxine"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":46,"question":" 一位53歲女性，乳癌術前評估發現血液Ca+2 11.1 mg/dL、P¯ 3.5 mg/dL、Alb 3.9 g /dL、iPTH 96 pg/mL(10-65 pg/mL)，Bone scan正常，術後血液Ca+211.3 mg/dL、iPTH 92 pg/mL、T4 6 μg/dL ，下列何者最可能為病人高血鈣的原因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳癌轉移"},{ans:"B",item:"毒性多結節甲狀腺腫"},{ans:"C",item:"原發性副甲狀腺亢進"},{ans:"D",item:"補充過的鈣片"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":47,"question":" 在台灣，下列何種致病菌最容易造成肺炎併發肝膿瘍？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Influenza A virus"},{ans:"B",item:"Legionella pneumophila"},{ans:"C",item:"Klebsiella pneumoniae"},{ans:"D",item:"Mycoplasma pneumoniae"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":48,"question":" 有關疑似肺動脈栓塞的診斷，下列敘述何者較合理？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若胸部X光檢查無異常發現者，通常可以排除肺動脈栓塞"},{ans:"B",item:"若抽血檢驗D-dimer數值正常，通常可以排除肺動脈栓塞"},{ans:"C",item:"若靜脈超音波檢查未發現血管內血栓，通常可以排除深部靜脈栓塞"},{ans:"D",item:"若lung scan 結果判定為low probability，通常可以排除肺動脈栓塞"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":49,"question":" 以warfarin治療肺動脈栓塞，一般建議的INR ( international normalized ratio ) 治療目標值( target INR)為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"< 1.5"},{ans:"B",item:"1.5 ~1.8"},{ans:"C",item:"2.0~3.0"},{ans:"D",item:"3.5~5.0"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":50,"question":" 一位82歲女性，二天前灌食時發生嗆咳，今日因發燒、喘咳，被家屬送來醫院治療，病人神智不清，血壓90/50mmHg，心跳130次/分，呼吸喘促，聽診肺部多痰音，來院後所照胸部X光如(圖二)、氣管及鼻胃管位置解析如(圖三)，此時不宜進行何項處置？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"經週邊靜脈輸液(圖二)(圖三)"},{ans:"B",item:"經鼻胃管灌食"},{ans:"C",item:"施打抗生素"},{ans:"D",item:"抽痰"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":51,"question":" 下列何項檢測可被用來分辨肋膜積液屬性為exudate或transudate？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pH"},{ans:"B",item:"glucose"},{ans:"C",item:"cell count"},{ans:"D",item:"protein"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":52,"question":" 2014年GOLD guideline用來引導COPD病人治療的依據不包括下列何項評估？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抽菸史"},{ans:"B",item:"肺功能FEV1"},{ans:"C",item:"COPD assessment test (CAT)"},{ans:"D",item:"過去一年內COPD急性惡化率( acute exacerbations )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":53,"question":" 一位76歲男性罹患慢性阻塞性肺疾病多年，肺功能檢查：FEV1/FVC = 56%，FEV1 = 60% predicted，依GOLD guideline的氣流阻塞嚴重程度分類原則，應屬於哪個GOLD stage？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"I"},{ans:"B",item:"II"},{ans:"C",item:"III"},{ans:"D",item:"IV"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":54,"question":" COPD with acute exacerbation的病人，若有下列何項症狀，較不建議使用非侵入性呼吸器輔助呼吸？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Respiratory acidosis ( arterial pH≦7.35 and / or PaCO2≧45mmHg)"},{ans:"B",item:"Heart rate<50 per minute with loss of alertness"},{ans:"C",item:"Use of accessory respiratory muscles"},{ans:"D",item:"Paradoxical motion of abdomen"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":55,"question":" 以動脈攝影( angiography ) 檢查消化道出血，一般而言每分鐘出血量至少大於多少才能檢查出來？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0.1 mL"},{ans:"B",item:"0.5 mL"},{ans:"C",item:"1.0 mL"},{ans:"D",item:"2.0 mL"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":56,"question":" 有關偽膜性腸炎的敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常是使用抗生素引起的"},{ans:"B",item:"第一線藥物是針劑的Vancomycin"},{ans:"C",item:"當Vancomycin使用無效時才使用口服Metronidazole"},{ans:"D",item:"通常陰性細菌培養結果可以完全排除偽膜性腸炎"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":57,"question":" 下列何者不是腎前性急性腎衰竭常見之臨床表現？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尿液沉渣檢查可見細胞殘渣與顆粒性圓柱體"},{ans:"B",item:"鈉排泄分率( fraction of Na excretion，FENa) 小於1%"},{ans:"C",item:"尿鈉偏低(<20 mEq/L)"},{ans:"D",item:"血中尿素氮與肌酸酐比值超過20倍"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":58,"question":" 有關幽門桿菌感染的治療方式，何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Clarithromycin、Amoxicillin、PPIS為第一線治療法"},{ans:"B",item:"Levofloxacin、Amoxicillin、PPIS為第一線治療法"},{ans:"C",item:"可在治療後立即進行血清幽門桿菌抗體檢測以確定是否根除幽門桿菌"},{ans:"D",item:"在台灣Clarithromycin的抗藥性並不影響用藥選擇"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":59,"question":" 胰臟炎發生後兩週內於後腹腔發現直徑2公分的假性囊腫，下列處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立即開刀去除"},{ans:"B",item:"影像學持續追蹤"},{ans:"C",item:"立即作腹部穿刺引流"},{ans:"D",item:"立即作內視鏡引流"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":60,"question":" 有關治療大腸急性憩室炎的敘述，何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"應立即作大腸鏡檢"},{ans:"B",item:"須立即開刀"},{ans:"C",item:"輕症者可用口服抗生素治療"},{ans:"D",item:"2～ 3週內須作大腸鋇劑雙重造影確認診斷"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":61,"question":" 有關急性缺血性腸炎的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若出現壞死( necrosis )，是外科手術的適應症"},{ans:"B",item:"可能出現暫時性出血或腹瀉"},{ans:"C",item:"在X光可能有thumbprinting的典型表現"},{ans:"D",item:"通常是靜脈阻塞造成上腸繫膜循環量不足"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":62,"question":" 有關肝臟阿米巴膿瘍 ( amebic abscess )，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"IHA( Indirect Hemagglutination Test ) 通常為陽性"},{ans:"B",item:"通常可用Metronidazole治療"},{ans:"C",item:"手術治療為優先選擇"},{ans:"D",item:"臨床表現通常為發燒、寒顫、肝腫大"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":63,"question":" 在敗血症治療指引中，下列關於輸血的原則何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"在組織灌流不足的病患中，可以考慮維持Hb在10g/dL"},{ans:"B",item:"病患長期營養不良，輸FFP( fresh frozen plasma ) 增加營養"},{ans:"C",item:"沒有急性出血，冠心症等情況下，建議維持Hb在7.0 -9.0 g/dL"},{ans:"D",item:"不應使用紅血球生成素(erythropoietin ，EPO) 治療敗血症引起的貧血"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":64,"question":" 一位病患突然昏倒，在急救過程中的EKG發現如(圖四)，下列敘述何者錯誤？(圖四)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可以給予心律不整藥物Amiodarone治療"},{ans:"B",item:"可能與Cocaine等引起QT prolong的藥物有關"},{ans:"C",item:"可以給予MgSO4治療"},{ans:"D",item:"可能與低血鉀、低血鎂有關"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":65,"question":" 呼吸器可分體積控制( volume control ) 和壓力控制( pressure control ) 兩種模式，有關兩者的缺點，以下敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"volume control可以保證給予病患一定的潮氣量( tidal volume)"},{ans:"B",item:"pressure control可以控制最高的氣道壓力，避免肺泡擠壓傷害( barotraumas)"},{ans:"C",item:"肺部順應性下降時，volume control的呼吸器容易造成氣胸的發生"},{ans:"D",item:"volume control較pressure control容易發生每分鐘通氣量不足的問題"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":66,"question":" 一位64歲女性，因腹膜炎開刀，術後入住加護病房，某日突然發現她的心電圖如(圖五)，以下處置何者錯誤？(圖五)",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"如果沒有休克的徵象，可以給予Procainamide治療"},{ans:"B",item:"如果沒有休克的徵象，可以給予Amiodarone治療"},{ans:"C",item:"在有心電圖監測下， 可以使用vagal maneuver"},{ans:"D",item:"如果有低血壓的現象，但還有脈博，可以考慮同步整流( synchronized cardioversion )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":67,"question":" 下列何種藥物不建議用來治療上心室性心搏過速( supraventricular tachycardia )？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Digoxin"},{ans:"B",item:"Amiodarone"},{ans:"C",item:"Metoprolol"},{ans:"D",item:"Procainamide"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":68,"question":"70歲男性病人因突發性胸痛，隨即意識不清、血壓下降、心電圖在V1 -V4有明顯ST節段升高，胸部X光有心臟擴大的現象， CK -MB值上升，血壓65/40 mmHg。此時處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"給予利尿劑脫水"},{ans:"B",item:"給予Dobutamine以增加心輸出量"},{ans:"C",item:"給予Dopamine以增加血壓"},{ans:"D",item:"給予大量輸液以增加血壓"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":69,"question":" 一位48歲男性，有輕度糖尿病，藥物治療中。於例行年度體檢時，冠狀血管電腦斷層掃描檢查發現心臟冠狀動脈嚴重鈣化，但病人無任何不適。下列何種檢查對進一步診斷最有幫助？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"24小時心電圖檢查"},{ans:"B",item:"心導管檢查"},{ans:"C",item:"運動心電圖檢查"},{ans:"D",item:"心臟超音波檢查"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":70,"question":" 變異型心絞痛之治療宜避免下列何種藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Nitrate血管擴張劑"},{ans:"B",item:"Aspirin"},{ans:"C",item:"鈣離子阻斷劑"},{ans:"D",item:"血管升壓素轉換酶抑制劑"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":71,"question":" 一位50歲女性，三個月來心悸，臉色蒼白，走路氣喘無力，逐漸加劇而就診。門診血壓為146/88 mmHg，12導程心電圖為竇性頻脈，心跳114次/分。胸部X光顯示心臟輕度擴大。心臟超音波檢查顯示左心室收縮功能射出分率為74%。此病人之病因較不可能為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性貧血"},{ans:"B",item:"甲狀腺功能亢進"},{ans:"C",item:"營養不良( 如維他命B不足)"},{ans:"D",item:"缺血性心臟病"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":72,"question":" 一位82歲男性，有糖尿病及肺氣腫病史，於門診規則服藥治療中。最近三個月於運動時偶有胸悶、心悸、氣促現象，休息後可改善，近一週來，散步後氣促加重，回家時爬到二樓就氣喘、心悸，無法再向上爬，依其症狀最可能是紐約心臟學會心衰竭功能分級的第幾級？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第一級"},{ans:"B",item:"第二級"},{ans:"C",item:"第三級"},{ans:"D",item:"第四級"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":73,"question":" 延續上題，病人經初步藥物治療後，症狀略有改善，但此時血壓為92/62 mmHg，心跳132次/分，呼吸18次/分，血糖275 mg/dL，血鈉138 mEq/L，血鉀3.4 mEq/L，心電圖出現心房顫動，下列何種靜脈注射藥物宜優先使用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Dopamine"},{ans:"B",item:"Amiodarone"},{ans:"C",item:"Adenosine"},{ans:"D",item:"Nitroglycerin"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":74,"question":" 依據KDIGO(Kidney disease: improving global outcomes )guideline，關於急性腎臟損傷(acute kidney injury，AKI)之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"可以用48小時內血中肌酸酐值變化≧ 0.3mg/dL來診斷"},{ans:"B",item:"可以用6小時尿量<1 ml / kg/h來診斷"},{ans:"C",item:"建議短暫使用利尿劑來預防AKI"},{ans:"D",item:"建議使用N– acetylcysteine (NAC) 來預防手術後AKI"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":75,"question":" 關於老年人腎臟照護之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"脫水是引起急性間質性腎炎( acute interstitial nephritis ) 最常見之原因"},{ans:"B",item:"預防發生急性腎衰竭應儘量避免使用Angiotensin II Receptor Blockers (ARBs )"},{ans:"C",item:"腎絲球過濾率會隨著年齡老化而下降，但血清肌酸酐濃度不一定伴隨著老化而上升"},{ans:"D",item:"腎小管壞死是腎性急性腎損傷( intrarenal cause of acute kidney injury) 最常見的原因"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":76,"question":" 一位50歲男性，上週因上呼吸道感染至診所就醫，近日出現發燒及倦怠情形，並出現心臟雜音，指甲下看到線狀出血、手指尖端出現小的紅痛結節，病患最有可能有下列何項診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Rheumatoid arthritis"},{ans:"B",item:"Infective endocarditis"},{ans:"C",item:"Respiratory distress syndrome"},{ans:"D",item:"Meningococcal meningitis"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":77,"question":" 晚期癌症病人併有疼痛症狀，經調整使用口服藥物劑量已達穩定止痛效果，使用口服嗎啡( morphine ) 10mg每次1顆，每4小時1次，另因突發性疼痛平均每天多服用10 mg。病人因吞嚥能力考量需要轉換成Fentanyl經皮貼片( transdermal patch )，何者是最接近目前嗎啡使用量的貼片劑量？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"12 ( μg/ hour ) 一片"},{ans:"B",item:"25 ( μg/ hour ) 一片"},{ans:"C",item:"12 ( μg/ hour ) 及25 ( μg/ hour )各一片"},{ans:"D",item:"50 ( μg/ hour ) 一片"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":78,"question":" 有關Definitive Radiotherapy最適切的解釋為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"手術前接受高劑量放射線治療，以期降低局部復發機會與減少開刀範圍"},{ans:"B",item:"手術後接受放射線治療，以期降低局部復發機會"},{ans:"C",item:"高劑量放射線治療，以期治癒癌症"},{ans:"D",item:"高劑量放射線治療合併化學藥物治療，以期治癒癌症"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":79,"question":" 以下何種癌症診斷方式最不適切？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以細針抽吸( fine needle aspiration ) 淋巴結診斷疑似淋巴癌病患"},{ans:"B",item:"以粗針切片( core needle biopsy) 乳房硬塊診斷疑似乳癌病患"},{ans:"C",item:"以肋膜液細胞學( pleural cytology) 診斷疑似肺癌病患"},{ans:"D",item:"以腹水細胞學( ascites cytology) 診斷疑似卵巢癌併惡性腹水"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":80,"question":"有關癌症與標靶治療的配對，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"小細胞肺癌與Gefitinib"},{ans:"B",item:"乳癌與Trastuzumab"},{ans:"C",item:"胃腸道基質瘤與 Imatinib"},{ans:"D",item:"慢性骨髓性白血病與Imatinib"}],
        "answer":"A"
    }
]